咁多入屋打劫 好奇想問如果個賊有武器 屋主打傷/殺咗佢會唔會犯法

香港法律咁戇鳩 實比個官問人地打劫咋點解唔離開報警
個賊揸住班刀係手 屋主搶咗佢把刀 插死個賊會唔會告誤殺

假設有兩個賊由窗口/天台爬入一間屋
個戶主半夜聽到聲行出黎 個賊拎刀出黎
戶主驚除手搵棍或刀保護自己 因為對方有兩個人 戶主一開始就用最快進攻方法用盡全力反抗殺咗個賊
咁跟住報警 警察黎到搵到兇器大過個賊個把
會唔會最後比政府告返轉頭 仲重罪過打劫。。。。。。

要打做自衛殺人

要知道屋主同個賊的背景先
雙方係黃定藍？
黃就一齊告(如果唔死得)
藍就要睇邊個的靠山大d
兩個都中立就一半半
你老豆係高級狗就保證你冇事

合法自衛
記得扮藍

但係法律上係未都會即時將你還押 等一兩年開庭

香港唔講法律好耐

睇個官心情
法律只係法官用黎包裝自己係「中立」「客觀」的工具
佢要放你可以搵好多理由
唔想放你亦可以有好多理由
簡單一句案情嚴重已經可以要你坐幾年先

法律根本唔存在中立同客觀
一切都係睇法官的取態

扮藍係 for 無陪審團 case

睇情況, 如果係賊想殺你, 你還擊錯手殺左, 可能無事
如果個賊只係警告你唔好陏, 但你殺死佢, 咁你就應該可以洗PATPAT

都殺死左個賊, 邊個知個賊想點

可以咁玩:
屋企冇裝閉路電視
屈佢想殺你

你話你係黃就話闊佬懶理O者

咁正常凶殺案可以由凶殺現場推論事發經過, 再對比事主個口供係咪一致架嘛

除非係一刀致命, 基本上一刀唔死再補一刀就好難話係自衛

但係一刀唔死，個賊仲有能力傷你呢？

一刀好難致命姐

好似美國警察自衛都係shot to kill開十幾廿槍

個賊正職係做狗既屋主死撚緊

100/100

如果有逃走機會 你唔走 反而同個犯搏斗都會有問題

如果你無傷，就難d用自衛殺人呢個理由

似係正解...
如果你打劫777/689屋企(入到去的話)，佢殺左你實無CASE...
相信兩個畜生去打劫你屋企，你殺左佢哋就大撚鑊...

死無對症
如果你對林左個賊

一樣告你傷人，殺咗佢就誤殺或謀殺，好多賊唔會帶武器因為比人捉到大鑊啲，預謀重好多，所以好多時都係現場搵武器，打傷佢好啦，打死告埋你架

犯法就係犯法
除非你係警察

到時你層樓就會跌幾球

美國有堡壘原則
香港冇